\documentclass[a4paper]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amssymb, gensymb, mathtools}
\usepackage{enumerate, multirow, multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Теория графов}
	\subtitle{Домашняя работа №2}
	\maketitle

	\begin{enumerate}[2.1]

		\setcounter{enumi}{5}
		\item 	\textbf{Парковочные функции} \\
			Предположим, что у нас есть n машин и n парковочных мест. \\
			Добавим еще одно парковочное место и позволим машинам выбирать его в качестве любимого. Так же, если машина не смогла припарковаться, то позволим ей начать поиск сначала. \\
			Рассмотрим последовательность $(a_1, a_2, \ldots, a_n)$. Функция длины n будет парковочной только в том случае, если последнее (n+1) место осталось свободным. \\
			Свдинем все машины циклически $(a_1 + 1, a_2 + 1, \ldots, a_n + 1)$, получим какую-то другую функцию.\\ 
			Если исходная функция была парковочной, то после сдвига какая-то из машин займет n+1-ое место, и новая функция не будет парковочной. \\ 
			Будем продолжать сдвигать. Из всех $n+1$ сдвигов только одна функция будет парковочной - та, где n+1 место остается свободным. \\
			Каждую функцию мы можем рассматривать как циклический сдвиг какой-то другой парковочной функции.\\
			Значит мы можем разбить множество на немересекающиеся подмножества размером n+1, в каждом из которых будет ровно одна парковочная функция.\\
			Всего функций для парковки n машин по n+1 местам $(n+1)^n$. Значит число парковочных функций:
				$$ \frac{(n+1)^n}{n+1}=(n+1)^{n-1} $$ \\
		
		\setcounter{enumi}{8}
		\item \textbf{Орграфы и деревья} \\
			Если отображение сюръективное, то всего $(n-2)^n$ отображений. \\
			Если инъективное, то тогда $n^{n-2}$, но могут быть висячие вершины в орграфе, я не могу придумать куда деть их в дереве. \\
			Зато я знаю как доказать с помощью отображения $[n] \to [n]$. \\
			

	\end{enumerate}

	\begin{enumerate}[3.1]

		\setcounter{enumi}{10}			
		\item 	\textbf{Гамильтоновы циклы} \\
			Необходимое условие существование гамильтонова цикла:
				$$ c(G - S) <= |S| $$
			\includegraphics[height=100pt]{gt_hw2_fig1.png} \\
			В первом графе мы удаляем две вершины и получаем три компоненты связности. \\
			Во втором графе мы удаляем пять вершин и получаем 6 компонент связности. \\
			В третьем графе мы удаляем 3 вершины и получаем 4 компоненты связности. \\	
			В каждом случае количество компонент связности больше количества удаленных вершин, следовательно во всех трех графах нет гамильтоновых циклов. \\

		\item   \textbf{Гамильтонов цикл в графе Петерсона} \\ 
			Для того, чтобы в регулярном графе степени 3 существовал гамильтонов цикл необходимл иметь возможность раскрасить его ребра в 3 цвет так, 
				чтобы для любой вершины ребра, инцидентные ей, были раскрашены в разные цвета. Хроматический индекс графа Петерсона - 4. 
			Это значит, что мы не можем раскрасить его в 3 цвета. \\

		\item	\textbf{Эйлеров цикл в графе Петерсона} \\
			Для существования Эйлерова цикла в графе необходимо и достаточно, чтобы граф был связный, и степени всех вершин были четны. \\
			Будем удалять из графа Петерсона по одному ребру, поддерживая четность и связность. \\
			Очевидно, что на каком-то шаге граф потеряет связность, либо какие-то из уже четных вершин станут нечетными.\\
			Значит мы не можем построить Эйлеров граф из графа Петерсона. \\

		\item 	\textbf{Теорема Хватала} \\
			Я мог бы просто переписать сюда, но это займет очень много времени. \\
			\href{http://neerc.ifmo.ru/wiki/index.php?title=%D0%A2%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B0_%D0%A5%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B0}{Доказательство}
				
				
		
	\end{enumerate}

\end{document}
